\<Титульный лист>

# Постановка задачи

## Цель

Освоить процесс создания нового проекта, изучить его структуру, научиться запускать приложение. Посмотреть возможности среды Qt Creator и эмулятора.

## Шаги

1. Создать новый проект со стандартной заготовкой приложения.
2. Посмотреть содержимое вкладок Qt creator (Welcome,Edit, Debug, Projects, Sailfish OS, Help). Выяснить назначение каждой из них.
3. Изучить структуру созданного проекта (каталоги, расположение файлов). Выяснить соглашения по размещению файлов для проектов Qt для Sailfish OS.
4. Изучить содержимое *.pro файла проекта. Выяснить назначение разделов файла. Документация по файлам проекта доступна по адресу http://doc.qt.io/qt-5/qmake-project-files.html
5. Изучить содержимое *.qml файлов. Выяснить назначение элементов, используемых в файле, с помощью интерактивной справки (нажать на элемент в файле, затем вызвать справку нажатием на кнопку F1 на клавиатуре).
6. Запустить эмулятор, освоить принципы навигации в Sailfish OS, посмотреть возможности и настройки эмулятора. Научиться осуществлять навигацию на устройстве Sailfish OS, узнать возможности настроек устройства (приложение Settings).
7. Собрать и запустить заготовку приложения на эмуляторе
8. Используя материал слайдов 35 и 39 из лекции, изменить приложение таким образом, чтобы оно содержало одно текстовое поле со счётчиком и одну кнопку, позволяющую увеличивать значение счётчика на 1. Размещению элементов на экране внимания можно не уделять.

9.  Собрать и запустить приложение на эмуляторе. Убедиться в правильности его работы.


# Руководство пользователя

1. Запустите приложение **lab02**. На экране отобразится счётчик и кнопка "Add".

![](media/user01.png)

2. Чтобы увеличить значение счетчика на 1, нажмите на кнопку Add. 


# Руководство программиста

В ходе выполнения практической работы были изучены и использованы новые компоненты Sailfish SDK а именно:
* **Button** - кнопка.
* **Column** - позиционирование компонентов в столбец.
* **Label** - поле для вывода текста.
* **Page** - стилизованная страница.


# Приложение

## MainPage.qml

```qml
import QtQuick 2.0
import Sailfish.Silica 1.0

Page {
    id: mainPage

    allowedOrientations: Orientation.All

    Column {
        Label {
            id: label_counter
            text: value
            horizontalAlignment: "AlignHCenter"

            property int value: 0
        }

        Button {
            id: button_increment
            text: "Add"

            onClicked: {
                label_counter.value++
            }
        }
    }
}

```
